美國年度票房最高演員 一眾超級英雄都要輸俾呢位公主？

由查特域克保斯曼（Chadwick Boseman）飾演的鐵查拉在《黑豹》中擊敗由米高B佐敦（Michael B. Jordan）飾演的「堂弟」N'Jadaka，最終成為虛構國度瓦干達（Wakanda）的國王；而在戲中飾演鐵查拉的妹妹、瓦干達公主的莉蒂莎韋特（Letitia Wright）在現實世界中，力壓兩位《黑豹》演員查特域克保斯曼及溫斯頓杜克（Winston Duke）、「神盾局局長」Samuel L. Jackson、「星爵」基斯柏特（Chris Pratt）及「魁隆」佐斯布連（Josh Brolin）成為年度票房女王。根據美國電影票務公司「Fandango」的統計，莉蒂莎韋特是2018年度票房最高的演員，累計票房收入約15.5億美元。看來電影公司想賺錢，來年要預留一個位置給這位瓦干達公主了。

「瓦干達公主」Letitia Wright成為美國年度最高票房演員。（劇照）
據了解，《Fandango》是根據美國本土票房收入計算出此名單，而莉蒂莎韋特的15.5億美元票房收入，分別是來自《黑豹》7億美元的本土票房、《復仇者聯盟3》約6億美元的本土票房、《挑戰者1號》約1億美元及《追命列車》約3,600萬美元的本土票房。即是愈拍得多數字愈高，亦因為瓦干達公主有參與兩部大賣作《黑豹》及《復仇者聯盟3》，立即扯高身價。雖然這種計算方法有點取巧，而且電影就算大賣，其報酬都未必如實反映。但看來公主都非常受落，並在其社交網站分享此消息，並表示「只需將該金額存入我的銀行帳戶」。
莉蒂莎韋特的蹤影在今年年初無處不在，先有在年頭1月11日上映的《追命列車》（The Commuter）。電影其他演員還包括里安尼遜（Liam Neeson）、「華倫夫婦」韋娜法米加（Vera Farmiga）及柏德烈韋遜（Patrick Wilson）。而電影全球收逾1.2億美元票房收入。
緊接著2月13日推出的《黑豹》，電影全球收逾13.46億美元票房收入，同時令黑人文化的關注度激增，亦令戲中主演查特域克保斯曼、米高B佐敦、達娜古瑞拉及莉蒂莎韋特成為傳媒焦點；而查特域克保斯曼所到之處，都要做出「Wakanda Forever」的動作，《黑豹》氣勢可謂一時無兩。

Letitia Wright力壓《黑豹》多位演員及其他超級英雄，成為年度最高票房女皇。（網上擷圖）
《黑豹》後，還有3月29日上映的《挑戰者1號》（Ready Player One）。雖然這位瓦干達公主在戲中只客串飾演一位革命軍，然而有時好演技不如好運氣。最終，《挑戰者1號》全球收逾5.82億美元票房收入，也同樣計進她的演出。

Letitia Wright與Chadwick Boseman齊齊入選年度最高票房演員榜。（劇照）
最後，不得不提的是4月25日上映的《復仇者聯盟3：無限之戰》（Avengers: Infinity War）。瓦干達公主再次出現，並在戲中嘗試把幻視頭上的心靈寶石燒銷毀。雖然最終失敗收場，魁隆成為最後勝利者，並把一半的超級英雄化床灰燼，然而悲痛的結局，無阻《復仇者聯盟3》票房報捷，全球收逾20.48億美元票房收入。

Letitia Wright也有分享此郊訊息，並表示只需將該金額存入她的銀行帳戶。（網上擷圖）

屌打Chadwick Boseman 佢都算救番小小套戲

搵邊個做都大收架啦

屌你照咁計stan lee咪無敵?

挑戰者一號佢做咩角色

擺個假人油黑佢 都大把人睇

如果咁樣計
即係我搵一個臨記

在《黑豹》扮演一名侍應, 出鏡3秒
在《復仇者聯盟3》扮演一名士兵, 出鏡5秒
在《挑戰者1號》扮演一名玩家, 出鏡2秒
在《追命列車》扮演一名乘客,出鏡4秒

都是年度票房最高演員

咁都打得飛機

又幾幽默

客串飾演一位革命軍

好柒

幾套大片加埋.... 有D 出幾個鏡
你估15.5 億 係因為佢叫座力咩.....

果時睇black mirror已經覺得佢好正

黑豹 + 復仇者3 + 蟻俠
差唔多20億 多過佢

仲有無敵破壞王2

仲有Venom, teen titan, spider-verse

挑戰者1號???
有佢咩

nigger

黑人
女人
佢性取向係？？

個表好有趣 頭兩位幾乎都係黑人
如果情況調轉 班黑鬼同左癌就會出黎嘈

力架

佢個post似串9個計分方法多過開心

黑人+女人
btw 佢都好過做黑豹件nigga, 都唔撚知佢係到做乜

我覺得佢做同黑豹打招呼個手勢仲型過黑豹

commuter得一場戲都計

CW個陣唔係好多人話佢做得好好架咩
拍完Solo由Your Highness變Nigga

係咩?
我唔知喎, CW果陣我都無特別感覺, 普普通通一個二打六
可能黑豹solo太長時間就露底

不知幾cute

搵左好耐終於搵到

好柒 做乜鳩

黑鏡 好d

top ten = 英雄+Disney

除左湯告魯斯

其實有咩問題 個女仔係幾好睇

湯告魯斯 信scientology

唔討論膚色，我覺得佢骨瘦得滯

荷李活大把邪教撚啦
好過個啲正派宗教教徒偽善然後感謝主先

人品好，敬業樂業專業，拍到好戲睇就夠

因為佢係一個熱衷傳教既虔誠基督徒

傻仔 Scientology係差劣好多
睇一集Leah Remini: Scientology and the Aftermath你已經會明

邪教就邪教啦 分乜差唔差劣姐
呢啲野歐美明星真係一堆，
係出名既先會比人針
而且又唔係要你同佢同一個教(其實真係會有人咁蠢咩

至少佢邪教無影響佢工作表現先，
都係個句人品好，敬業樂業專業就夠，拍到好戲，個樣好j 米夠

D死nigga真係以為自己好撚型
仲要係戲入面做醒到仆街既科學家，個畫面真係好唔夾，猩猩應該係實驗室俾人研究架嘛

條女樣柒 演技柒 把聲仲柒
黑豹最大敗筆就係搵哂班nigga做馬騮戲

岩呀岩呀
搵南亞人做就最好

係咪做咩咩 museum 果個episode?
原來係佢

用呢個數除返出鏡時間會合理啲

我一諗起你現實係d 黑鬼面前思思縮縮 網上又nigga 又猩猩 個反差就好好笑